入黎擺低你現時份工既狀況

兼職巴士佬，被停工接近3個月！

藥房
cut shift
平時唔夠人
夠人handle又唔想再要staff

大公司，要放no pay leave

公務員，啱啱加完人工

身邊有同被AL

咁就浪費哂啲AL

人工照加,公司仲請緊人

咩公司咁好

整體上公司根本冇乜點蝕錢
以前panic buying
而家panic firing

bank 從來都冇WFH

我都係 公司請緊人
話加我人工講左兩個月都未加

好少聽到有人被炒

係

NGO表示啱啱加左人工
仲有WFH
WFH無人理你
大假仲係自己，仲有廿幾日留番開關時去旅行

仲有工返已經好好

大學contract位admin
一直都WFH

wfh 日日做到凌晨兩三點 同冇武肺冇分別都喺咁忙

公司仲請緊人
但我頂唔住裸辭左

創作行業
做咗半年，份工係半年試用期之後話要延長三個月
原因係 我唔適應公司文化><
過咗試用期加2000元， 而家變相減薪，
而且上司又成日將其他部門嘅嘢，推畀我哋做，
工作量好多
搵緊轉工

咩公司令你係呢段期間辭工

都要等疫情好返先諗轉工

但係，問題係我唔知我試用期過唔過到呢 希望可以過到啦

而且，我覺得返工最慘係啲新同事教極都唔識 跟住又要幫佢哋執屎 。
今日就有個例子啦 明明係嗰個大陸同事跟開嘅嘢， 但係就錯漏百出 好多錯處 完全唔啱standard, 之前仲好大鑊畀大老闆知道，跟住人成team人照肺，佢都唔醒目做好d,
然後我要幫佢返公司，用咗四個鐘頭 執好佢要交嗰啲工作，紅日假期都要返公司執手尾。呢個明明係佢嘅責任，問佢一唔一齊返去，佢就話約咗人， 然後又whatsapp話我好鬧佢，話佢新人冇人帶， 明明就已經用咗好多方法，又提醒佢， 佢又唔聽。
問佢有冇問題，佢又話冇，反白眼
遲到唔係問題， 遲到都要做曬啲嘢㗎。
佢真係又遲到又早走，但最慘啲野未做得曬，要人執佢手尾， 好多同事都對佢有微言㗎... 佢當正自己係老細呀..
呢啲係咪責任心嘅問題?? 嬲到震

唔通攬炒咩 一定畀人鬧㗎

我同我上司都做唔夠半年，而我上司就啱啱坐穩兩個月
所以都唔知應該點講好，但係琴日 我細老闆直接問我個大陸同事進度，跟住就露曬底，發現佢做嘅野錯漏多多， 即時要佢改正， 然後老細就叫我今日幫佢補鑊 我真係好嬲然後whatsapp嗰個大陸同事： 其實呢啲係你嘅責任，點解由我嚟承受??

公司生意少了一半以上
但大陸生意只少二至三成左右 (賣貨俾佢地放淘寶賣)

不過已經裸辭了, 因為不想再服務藍屍公司

工程 忙撚到仆街 仲以為有得抖

出糧9折

咁你係公司應該都幾高職位，試用期都未過就要教新人

下一份工肯定會更好

sales
上一個星期以為仆晒街 點知呢幾日憤怒式反彈

之前二三月生意如何？

2月仆左
3月叫做可接受
4月 依家已經係上個月月尾條數

痴撚線啲撚樣一見疫情好轉就仆哂出去行街

唔係呀我只係做低級小職員14k人工 但係已經係成組人最長年資嗰個啦得半年 我大佬就做得兩個月/member]

出糧8折， 工作量加20%

同行花市差唔多
不過好多人齋問唔買 都唔知做乜鳩

咩sales 咁好 我地仆哂街。。。最差4月

凶宅

冇正職，之前就全職揸巴士！
依家一心考正苦工，前日考救護體能衰左

btw機場線聽聞唔好做，想好做就落南區做！

問左一定要買架咩？

唔買咁你問黎做乜？

乜撚野公司黎

年頭原本加人工變凍薪
再頂多幾個月就可能就再...

唔問又點知你賣唔賣

細公司難捱

次次好多人問我都心諗 可唔可以返屋企先
堅驚有人有武肺

真心明白你有幾灰，全日零生意捧蛋收工既感覺

創作行業囉 好彩我本身都係讀呢一科
所以對於工作內容嚟講，冇乜困難地方
呢份工啱啱做咗半年都覺得幾好，想繼續做落去
不過係啲人事關係麻煩一啲
好多老pat pat 又多麻煩同事，推卸責任
唔知係我問題，定佢哋嘅問題?
我唔想成日將啲負面情緒帶返屋企
同呀媽呻，佢哋又話好煩TT

因為上一份工實在太西， 夜晚11，12點都要畀阿姐煩住whatsapp要交貨， 基本上放假就係趕稿， 又放勞工假

工作既野基本上都係同同事呻好啲，行外人未必理解！

sor，應該係問你關於啲咩創作

預咗㗎啦

加油啦，時世艱難...

餐廳
限聚令唔等人用，叫我唔洗返住
已成condom

人工9折，最近炒咗5個人
成個marketing department無咗
我身為IT要做埋marketing同ops
老闆有強大家庭，但唔肯課水落公司
所有campaign無進度

A10跑撚到你嘔，聽啲師兄講域多利道都劈撚住去！
我柴灣人，轉左兼職就多數揸東區線！以前全職就四圍走！

至於人工，招聘度寫咁多人工係有既，平均一日踩10粒鐘啦！底薪加埋啲bonus依家應該至少17K！

返緊full time 冇home office

唉，飲食業都係損失慘重！

有同學做酒店,佢話餐廳都炒咗好多人 room service 都炒咗好多人而家得番佢 o佢做咗兩三個月咋

same但唔係bank
日日ot都做唔晒啲野

人工高果啲先慘，情願賠一個月炒佢都好過養住佢

我之前返個份工冇諗過咁辛苦，offical 收七點
就凌晨一兩點都未瞓得覺,犧牲休息時間去工作
個阿姐係工作狂嚟, 成日半夜三間whatsapp我哋
就話要即刻回覆， 唔覆第二日就畀佢鬧 佢都痴痴地

WFH 但日日都好忙 下星期變返正常返工

邊間？好多都WFH喎

呢啲工根本唔係人做啦，私人時間都唔私人
留係度果啲都係睇錢架姐

返工氣氛極差，因為老細啱啱講咗黎緊會cut三成人，未出list。依家人人自危，冇人知會cut老屎忽定新人，冇講幾時炒，人人都好驚

依家全家連兩老得我一份糧撐住，個個月勉強夠洗，萬一touch wood真係俾人炒咗就真係jump得

係香港生活真係幾撚悲哀，除非係專業人士，否則入正苦工先係出路

多數炒人工高既老屎忽

btw炒左就攞綜緩

岩岩失業 平時月月清 個個月仲有銀行數要找 而家搵緊工 諗住清潔都做住先

唔係不嬲9折嫁咩？

有人唔做做狗
祝你全家快啲中肺炎

香港dm 死哂架啦
無武肺都縮到傻
年紀細嘅話好轉行好過啦

即刻考返個保安牌，Wilson請人，頂住先都好

Part time 公司逆市增長 做死

it support?
及早走算啦

翻緊銀行 工作量冇點變 好似仲請緊人

師兄做邊行可以咁撐得住

正常返工 遲下會好忙 大佬話有需要可以請人幫手 但唔加人工

銀行業受影響應該最小，我有朋友都屌緊都係好多野做

可以諗下做步兵
肯做的話人工唔差

咩工？我in ok？

真係好難頂 想裸辭好耐 但唔想留屋企

仲請唔請人？

唔只係support, 創科都要撈
呢個時世點走呀
未比人抄算偷笑

做ig shop 坐享百萬收入

原來集團式經營既ig shop都係傳銷手段！

請條友坐你個位加佢人工

細公司由4月放no pay幾日但AL都未用過，唔知持續到幾時。
年底雙糧凍過水

唔夠時間先要跑！
唔返轉頭做全職啦，做耐左就會多病痛！
工時太長，馬路上根本係弱者黎，好多車唔撚讓你，有時又會遇到西客！

大公司合約，唔習慣，做到跟晒plan交到貨都要比鬼佬屌，成日攞啲future deadline啲tasks黎問點解咁簡單唔做咗先

之前打幾份工performance review都above average，呢份工真係令我乜自信都冇晒

黎緊兩個女後contract end，續約涷過水

蔣生都講過啦，人地上得門搵佢都要小心防範

黃店餐廳
人流少咗
但人手無cut 人工照加

做咗十幾年21K，又未算老屎忽，又未算人工高，希望可以保得住飯碗

良心老闆
介唔介意講邊度，要多啲懲罰

會所
2月番工 坐左兩個月

中間果啲最穩陣，放心啦

間公司做物管建築
但我做back office in house野
無咩影響暫時 一樣忙到嘔無停過

日日正常有工返同疫情前冇別
返緊香港獨立左出黎個間公司

十幾年21k 巴打做咩工種？
十幾年都未老屎忽？

普通文職 入數印下野咁 人工好低 未開始請人

而家 中菜
都係之前搵開個數 仲要屋邨鋪越做越旺 幾乎做撚死
上星期先傾緊請人

一開關去旅行再染埋 客死他鄉

仲開班咩 保安牌

會所依家係no pay定點

細果埋本身14個人
而家炒淨9個

屌你老母死全家

呢個時勢，做到仆街好過悶到仆街

上個月打去旺角留位，早兩日打黎確認我上堂，但我最後冇去

火鍋店被cut左好多更

今個月開始放4日no pay,下個月都要放4日

早排就要清假

未出禁令前，我部門冇咩受影響，只係d客冇之前咁捨得使錢

利申：做廚，酒店

酒店旅遊最慘

上年年尾同我講準備炒一個同事叫我幫手跟埋佢啲野
會加番我人工
今年年頭炒左果位同事
啲野全部比曬我做之餘明明其他人好得閒都唔洗佢地分擔
咁呢幾個月我就做2個人嘅工作量但人工側側膊冇加過
仲要另外果啲垃圾同事做得慢，老細見到就叫佢地比曬我做，話我快

有時出嚟做野都係唔好比人知你嘅能力去到邊，好蝕抵

NGO 底層員工 WFH 但工作量仲多過喺office
長期十幾樣野要跟
上司仲要日日準時朝早office hour 問我做野進度，訓耐左遲少少覆都炸我機，每隔一陣就問我做野做成點
就連屙個屎都冇時間

新年後到而家都係wfh, 不過有時都會返公司，始終有啲paper work
員工大會有人問高層（高我幾級）會唔會炒人，高層對大家話暫時無計劃炒人，但其實我直屬經理已經問我拎左人名，只係等最高層決定幾時開刀
唔算炒好多，大概每十幾人炒一個
公司revenue 又唔算跌好多，暫時今個quarter 預跌少過10%

你咁諗嘅時候
真係執就唔好喊
家族生意唔課水幫=半死

其實做呢啲公司仲好
賺藍絲錢，然後使番去經濟圈
壯大經濟圈

做得快果啲通常死得快

十幾年21k
點睇都似⋯

你係幫緊藍絲公司賺錢，你份人工係應得

搞清楚先好

夜晚員工多過客人

入倉打返4圈都仲得

有可能 我19fg其實咩都唔識[sosa
但話升我做senior

巴打邊行..今年grad搵唔到工

已經無左份工!

Mnc
由新年後wfh 到衣家
不過日日都忙
同平時番工冇分別

文宣要人呀！！光復咗香港未呀？！共產黨打到黎喇 新界九龍香港無得避呀 (2.2)

樓主借個位黎置頂可以嗎

教書變youtuber 頂唔順臭閪同事 下年唔撈

推

CG，做緊支那廣告
啲taste 同人都係閪到仆街

傻瓜你應該留低搞屎棍直到搵到工當然犯法野唔做

老闆，個市好淡。 等pk

邊行？

留係屋企乜都唔洗做，糧出80%

我係絲
類似環境顧問

想搵工 拒絕做狗

幫幫手介紹下

4a真係狗也不

渣地鐵得閒左好多

文職 岩岩過加左人工 home office左差唔多半年
中間返office時間少過一個月

Designer，冇cut人工，彈性上班時間。
我就Home office多，但Keep住有唔少野做所以份工都應該幾穩
上個月公司先請完人

我都返咗一個月工咋

要點入行嫁

航空業 無工番
諗緊轉唔轉工好 有offer
轉左就無回頭 怕後悔

笑左出聲

工程打理

全世界凍薪明明無停過工無炒過人

KEEP住趕工

由二月開始停工
日日坐係屋企standby
一陣出緊底薪

珍
咁講入民建聯做野去黃店幫診都得啦

凍薪半年

鋼琴老師
冇哂伴奏彈, 部份學生停左

經濟差就會覺得政府好
但好景果時大家分緊雙糧花紅 公務員就無份
有辣有唔辣啦

邊間？ 有得諗呀

補習 日日補

而家唔多堂上呀 同埋得番千零蚊 考埋個牌就食風啦

雙糧花紅都要睇老闆

公務員，岩岩加完人工，終於30前過6m人工
繼續work from home, 一星期番1-2日公司，其餘日子訓到一兩點落街食tea

利申：好想番工但要用intranet所以係屋企乜都做唔到。

唔加人工唔派bonus但請人
FG返左半年工 同期既同事同我一樣過左試用都未加過人工

Media工

D人成話炒人士氣跌 呢句真係好On9
炒中你咪跌囉
無被炒果d人斬料慶祝啦

美國撚 三月初開始wfh

新年後 work from home至今
加左兩皮人工，老細仲話大家辛苦了，每人派錢一皮。
真正良心企業

咖啡師
俾人炒咗

電影業，已經五個月零收入
乜撚支援都無我就快自殺

WFH
穩定收入
工種薪酬同經濟狀況脫鈎

岩岩出bonus 加左人工
Wfh 左2個月 但工作量冇少過
好想辭職 但唔知搵咩好
呢份都只係做左大半年

工作量正常至微量增加

再9

Lockdown 第4星期
日日係屋企思考人生
或者諗下下一餐煮咩野食好
PS：照出緊糧

求入嚟支持一下黃色音樂圈

我同一位挪威朋友寫咗首歌送比咁多位同路人

醫院
日撚日接觸確診病人
部門主管仆街度縮唔撚比allowance

黃店餐廳員工 忙到甩褲

睇完依個post 再問吓啲同事
先知老細有plan A/B 俾唔同人
因為係細公司
plan A 照返工 -10%
plan B 係三個月home office -25% 但每月有1000俾返你
好似plan B 好so咁 lunch同車費都唔洗出 重有1000蚊
又可以hea做
返到去一係on99 Zoom 一係9 hea係到等

大公司要人放al npl
野照跟平時deadline做
變相放住假開工 但要扣你人工

重有嘢做住，wfh咗好耐

分行？

6m 特首年薪都冇你咁多

唔知可以轉咩

仲有唔知乜野係 no pay leave

做開B2B 禮品，一個月4日NP，水靜河飛
本身做夠一年會加人工，而家加人工bonus乜春都冇

大公司 freeze headcount 隔日wfh 但望住leasing啲生意......

頂住呀

公司請人慢咗 搞到我遲升

一係讀翻書
一係就搵門野學
dm開始轉好多focus programmatic
仲知要小心啦
呢一行變得仲快過it狗

咪傻啦，咁既時勢好地地走黎辭職。

份工好西 但出邊無乜工

咁似前排HKTV 有一千蚊

逆巿加成20%人工...好撚滿意

大中資，冇分別

似嫁 叫做俾返啲心理補償你
-你50% 俾返5000蚊你 我都聽過

未來半年都唔好諗辭職

屯門

樓上鋪
話我地dept front office
又話d system support唔到容易有leakage

我讀環境相關嘅degree
之後咁啱公司請人
但其實係social science底混左入去

最大收獲就係你老細
黃色員工點都係拎雞碎咁多

照常返工，冇客勁清閒

公司都宣佈咗唔會裁員、唔會放No pay、照樣有人工加

咁入民建聯會幫佢地拉票，點同
藍絲公司你唔做，個位俾藍絲坐左，啲錢又去返紅色企業

藍絲公司你唔做，個位俾藍絲坐左，公司錢就照賺，藍絲份人工又去返紅色企業
double loss

我公司 出貨都係From 支那
東南亞地區 全部唔出貨 啲貨坐死哂係廠
D cash flow

照你咁講應該係藍絲公司入面鳩fing fing hea做，人工照出

今日收再消息被裁

當俾自己放個大假休息下，我成日都同自己咁講，睇黎我好快痴撚線

It大公司
一切如常 keep住請人
早兩日仲出bonus

五一黃金週] 係時候包裝到同抗爭有關睇你支那夠唔夠膽放自由行

五大訴求缺一不可
黃金經濟圈發展週
推到五一變支那禁語

要清假
好擔心清完假之後要炒人

真，野做70分好
做得太好反而無著數

政府
1月尾開始wfh
2月份冇返過
3月同呢家返shift
估計5月頭應該要全面復工

吹大d
上年10月開始home office?

公司做健身+美容, head office小職員no pay到開門為止
今個月份糧扣埋mpf唔過1萬

要養家實仆街

大公司 如常戴罩返工

公營機構, 初階十九管理層, WFH 左兩個月, 忙忙地, 唔識點WFH 睇住D小朋友。

仲諗雙糧到時仲有工做已經好好

狗巴 咬緊底薪 有時會有0.5補水
舒舒服服又一day

唔等錢使其實仲好

sales

由高峰成30人變成得返15個左右

年初五定六之後冇返過公司
一直home office

咬緊老底
每日炒股

大公司
兜左兩個呃飯食既大粒
直頭係振奮士氣

我坐最前，左右後面都係一個月之內炒晒

其實都幾無言，有個媽媽級湊住兩個仔，有個爸爸級岩岩生左仔，有個本身plan左年尾結婚仲諗住年中去歐洲影pre-wedding，又有個做左廿鳩幾年
話晒日對夜對左幾年，士氣都幾大影響

掌上壓爭4下，冇力屌埋落去

有仔女果啲真係好撚慘，霎時間冇左經濟之柱

專業人士？唔係就拿拿聲考政府工

都唔係唔等既，只不過對上個份做倉，狗巴底薪仲高過佢幾千

眼鏡佬，放No pay leave 加無乜生意
不過全香港都捱緊

11月中 返大學 自己諗邊間

師兄咩廠，我之前都做過差唔多1年老兼係九龍灣廠，日撚日揸13X、213X悶到仆街

做IT長期Home Office
公司生意好好
成日爆Server
AWS話佢哋建議我哋自己Host番啲嘢
我哋個Usage太大佢唔想負責

呢幾個月係忙到仆街，做到懷疑人生
見到個個都話冇工問或者開唔足工
我條team就做到成隻狗咁

依家既情況，做到仆街好過係吽到仆街

非必需品就個個睇定先
必需品100幾十就好勁好生意
donki/一田/aeon日日行花市咁

幾錢一個鐘 ?

銀行，日日WFH都忙撚到仆街

建築sub con
同無事發生過一樣, 仲係咁請人加team

咁複雜既

醫院
日日忙撚到仆街

醫護

下星期回覆正常上班時間

繼續努力做奴隸

未炒。公司仲請人。

幫推「資訊戰」 有個痴線佬準備好晒中宣部旗下Youtuber嘅report

以前既冷氣巴好玩好多，依家新不如舊，越黎越鳩

我都係 除左武肺岩岩爆果陣返三放二左兩個禮拜就冇再wfh過

係喎揸到悶

貪佢引擎聲夠靚
不過好重軚同重迫力

跑數狗
唔想返工

工程公司, 裁左5-10%職員

唔係歧視
但d大陸人做野真係好「那西」
好多時都要人執手尾

美帝group ，work from home
日日開video conference ,公司機震過震蛋
玻狗office半停工咁濟搞到要其他hub支援本身好撚得閒

Home office = whatsapp 打字 office 煩過返去開工

公共交通行業寫字樓工，繼續有工開，每日番少一個鐘